\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\section{\cmd{dint}}
7回目は \cmd{dint}(440回)です。
\subsection{なぜ\cmd{dint}か}
積分記号を表すのに\cmd{int}があります。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{int}}
$\int_0^1x^2dx$
\end{showEx}

テキストモードでは，積分記号が小さいので\cmd{displaystyle}を附加します。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{displaystyle}\cmd{int}}
$\displaystyle\int_0^1x^2dx$
\end{showEx}

これは多用しますので\verb+\displaystyel\int+を省略して，さらに`\verb+_, ^+'も
さぼって

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{dint}}
$\dint{0}{1}x^2dx$
\end{showEx}

区間の端点が1桁のときは

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{dint}}
$\dint01x^2dx$
\end{showEx}
としようというのが\verb+\dint+です。

もっとも，不定積分では

\begin{showEx}(.64,.3){不定積分}
$\dint{}{}x^2dx$
\end{showEx}
と面倒になりますが，実用上は定積分と不定積分では，
利用頻度が圧倒的に違います。

\subsection{技術情報}
\cmd{dint}は\textsf{emath.sty}の中で

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
\newcommand{\dint}[2]{{\displaystyle \int_{#1}^{#2}}}%
\end{verbatim}
\end{boxnote}
\noindent
と定義してあります。
\end{document}
